Zonder verwachting van plezier, maar met de sterkste nieuwsgierigheid, Elizabeth opende de brief, en haar nog steeds afvragen, wat een envelop met twee vellen A4-papier, geschreven door een zeer nabij.
De envelop zelf was ook vol is.
Haar weg langs de lane, daarna begon.
Het was dateerde uit Rosings, om acht uur in de ochtend, en was als volgt:-- "wees niet verontrust, mevrouw na ontvangst van deze brief, door de aanhouding van haar eventuele herhaling van deze sentimenten of vernieuwing van die aanbiedingen die werden gisteravond zo walgelijk.
Ik schrijf zonder enige intentie tot paining of vernederde mezelf, door uit te wijden over wensen , voor het geluk van beide, niet te snel vergeten en de inspanning die de vorming en de inzage van deze brief dient gelegenheid te hebben gespaard, had niet mijn karakter vereist worden geschreven en gelezen.
